2) Astus kohtu ette Hans Kulman ja kaebas et Hans Schmidt kauples mind kewwade ommale sullaseks aasta peale, agga nüüd lassis ta mind lahti, selle pärrast nouan minna et ta minnu palk ja leib kunni tullewa jürripäwani mulle kätte maksab. Palk on mulle lubbatud, aastas 1 kuub 2 pari püksid 2 särki 2 pari kindad 2 pari sukkad ja 13 Rbl. rahha.
Ja Hans Schmidt tunnistas issi sedda keik tõssi ollewad. Agga Hans Schmidt kaewas ka nenda: Hans Kulmaniga on kaup olnud, et temma peab moisas teol käima, üks aasta, 1870 Aasta jürripäwani ja selle ette mois maksma 72 Rbl. Hans Schmidtile. Agga mois lassis Hans Kulmani 4. Septembril moisast teolt lahti ja ei wõtnud tedda ennam wastu mitte kolmekortse pakkumisse peale ja ei lubba minnule koppikastgi maksta selle tenimise ette mis sullane moisas tenis, selle pärrast lassin Hans Kulmani lahti.
Hans Kulman on moisale sui üks pääw wõlga jätnud, ja sedda päwa on temma toppelt ära maksnud nenda et kaks päwa assemele teinud, ja sai weel koggukonna kohtus selle ette trahwitud 15 witsa hobiga; ja peale selle, on mois tedda ilma süta lahti lasknud.
Koggukonna kohhus teggi otsust nenda: Seadusse järrele kes kontrakti ehk muido kauba murrab peab selle kahju tassuma. Hans Schmidt on omma sullase Hans Kulmani lahti lasknud ilma süta, selle pärrast peab ta nüüd Hans Kulmanile keik temma palga nenda kuidas kaup olli maksma ja weel temmale sömiseks senni kui jürripäwani andma 1 tündrid rukkid.
Ja mois, et on Hans Schmidti sullase Hans Kulmani ilma süta moisa tenistussest lahti lasknud ja sellega oma kontrakti murdnud, maksab mois keik 72 Rbl. Hans Schmidtile kätte.
